% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=bd660&id=4G20&n=1&d=10&s=3&s2=3&alea=Dhgq
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.428566699397379,-1) rectangle (3.784661307031165,5.07753977100992);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.4,0.04)--(0.36,0.44)--(-0.04,0.4)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(2.78,0.29)--(-0.43,4.08)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.24,-0.44) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (3.22,0.04) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (-0.64,4.53) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (-0.71,1.99) node[anchor = center,scale=1, rotate = -83.99987] {4,1 cm};
	\draw [color={black}] (1.56,2.51) node[anchor = center,scale=1, rotate = -49.66981] {5 cm};

\end{tikzpicture}
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=bd660&id=4G20&n=1&d=10&s=3&s2=3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}\\[0.5em]
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
 Le triangle $GHI$ est rectangle en $G$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $HI^2=GH^2+GI^2$\\ D'où  $GH^2=HI^2-GI^2$.\\ $GH^2=5^2-4{,}1^2$\\ $GH^2=8{,}19$\\ $GH=\sqrt{8{,}19}$\\ Donc $GH \approx {2{,}9}$ cm.
\end{Solution}



\begin{Indice}
	Dans un triangle $ABC$ rectangle en $A$, d'après le théorème de Pythagore, \\
	$AB^2+AC^2=BC^2$.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$GH \approx {2{,}9}$ cm
\end{Reponse}